[露營丁丁] 第10個 post

To 想買裝新手

有實鋪專門賣露營用品的黃店

旺角中僑 Backpacker
家樂 Funshop
觀塘 Wildholics (有網店)
旺角 新經緯 (有自家出品營同天幕）
旺角 毅成 (有幾間門市，嘢比較雜)

其他值得一看的
家樂 英昌 (老字號)
油麻地Reecho (有幾間門市，有自家brand嘢賣)

不喜勿插

其實如果要講露營用品店 淨係行旺角既話

由金魚街起行，順着咁行到油麻地

藍店

豪華
金輝
毅成
新經緯
沙木尼
backpacker
overlander
funshop
永高行
英昌
re: echo

其實觀塘係咪得wildholic一間黃店？

自然樂

點解成日1001都比個唔開新post嘅中左㗎

裝備推介list:

營:
<HKD500 迪卡儂 最平嗰啲
<HKD1000 靜星/三峰,luxe
>HKD1000 牌子: Hilleberg, Fjallraven, Nordisk, terra-nova, Six Moon Designs, REI, Sierra Designs, Big Agnes, Locus Gear, Zpack, Nemo，MSR

瞓覺-地蓆:
~HKD100 輕途充氣墊
<HKD500 Klymit static v2
>HKD500 Nemo tensor, Thermarest uberlite, Exped Airmat UL, sts

瞓覺-睡袋:
5-15度 450g fill weight /90%fur/ 800fill power 左右既睡袋
15-23度 約15度棉睡袋都夠用
(帶多左可以唔用, 唔帶有機會凍住過夜, 戶外溫差變化大)
牌子推介:seatosummit , nanga, reecho, mont bell,黑冰, 冰焰

瞓覺-枕頭: 迪卡儂99蚊枕/ seatosummit絨面充氣枕/thermarest

露營袋: Osprey/ Gregory

營燈: GoalZero, 山力士CC3, N9 Lumena2

爐:
直插gas: Kovea Maximum, Soto ST-310, Soto ST-330
輕便高山氣: Soto Windmaster, MSR pocket rocket deluxe
油爐: MSR Dragonfly stove
(勿買淘寶爐)

煲:
Trangia messtin 大, 小 / snow peak trek 1400 / <HKD100陽化鋁煲
1人用: <900ml
2-3人用:900-1500ml
>4人用: >1500ml

餐具:
鈦叉/ 鈦匙/ 鈦碗
牌子: snowpeak/msr/keith/toak/EPI/belmont/evernew
(鈦餐具好耐用)

水杯:
snowpeak 350ml single wall
(不推薦double wall, 要保溫應該買保溫壼裝水)

——————————————————————

其他野請各位補充

麻煩pin 呢個update 版

有實鋪專門賣露營用品的黃店 (加入少量會員折扣details)
旺角中僑 Backpacker

旺角家樂 Funshop

消費滿$200，可即時成為會員，9折
1年內累積消費滿$4000後，可升級為VIP，額外5%折扣

觀塘 Wildholics (有網店)

旺角 新經緯 (有自家出品營同天幕）

永成攝影樓上

旺角 毅成 (有幾間門市，嘢比較雜)

6個月消費內累積滿$500，可即時成為會員
2年內累積收據滿折實價HK$2,000或 一次過購物滿正價$3,000，可即時成為VIP

旺角女人街 沙木尼

旺角花園街 金輝

近先達

其他值得一看的
旺角家樂 英昌 (老字號)

油麻地 Re:echo (有幾間門市，有自家brand嘢賣，如睡袋，睡墊)

消費滿港幣$500元，即成為會員，9折
一年內消費滿$3000，即成為VIP(永久)，85折

排名不分先後 歡迎指證補充

——————————————————————

backpacker 買滿二千，即時 VIP ，即單八折
(公價及特價貨品除外)

Re:echo VIP 生日月，首單全單七折。
(公價及特價貨品除外)

留名

求delete支那牌子

邊度有chair zero試坐？wildholic唔見有

17樓funshop有

Re:echo 最新積分當錢洗

每累積消費50元，可以當1蚊洗

即係1千蚊可以有20蚊扣。

家樂坊 Deford online 任坐。

re: echo附近仲有間protrek

新貼LM
攝影台

講藍店點可以唔提家樂坊有間好似叫wargamehk
狗出示委任證有折

想問巴打有冇試過將H牌子個rocking foot 用落無牌子嘅登用唔用到?

Backpacker 都有

chair zero同one 有咩分別?

上個post有巴打話去左新經緯買自家黑色天幕 想知感覺如何 重唔重

zero 賣點係輕，不過窄身，坐落冇咁穩。

唔係追求要輕，唔好揀 Zero

麻煩pin 呢個

有實鋪專門賣露營用品的黃店 (加入少量會員折扣details, Action camping)

旺角中僑 Backpacker

旺角家樂 Funshop

消費滿$200，可即時成為會員，9折
1年內累積消費滿$4000後，可升級為VIP，額外5%折扣

觀塘 Wildholics (有網店)

旺角 新經緯 (有自家出品營同天幕）

永成攝影樓上

旺角 毅成 (有幾間門市，嘢比較雜)

6個月消費內累積滿$500，可即時成為會員
2年內累積收據滿折實價HK$2,000或 一次過購物滿正價$3,000，可即時成為VIP

旺角女人街 沙木尼

旺角花園街 金輝

近先達

旺角百寶利Action Camping (有網店)

其他值得一看的
旺角家樂 英昌 (老字號)

油麻地 Re:echo (有幾間門市，有自家brand嘢賣，如睡袋，睡墊)

消費滿港幣$500元，即成為會員，9折
一年內消費滿$3000，即成為VIP(永久)，85折

排名不分先後 歡迎指證補充

搵巴打整合下頭post

返日工就10幾頁兼新post
Btw 繼續攝影台

yama camping

假日上backpacker 同fun shop都人踩人
而家行店都係得個睇字

人地招呼畜牲
人類既你地就無福消受啦

想買msr tent, 想要輕但見carbon reflex 好似唔係太好評
如果要輕同耐用平衡, 最好係咪hubba hubba, 有隻新freelite 又再輕D好似好正, 只係重過carbon reflex小小, 有冇巴打有建議?

耐用來講hill幾好

新po留名

見到你個名灰咗
利申阿迷

發覺funshop VIP價 啲野都幾平
Aura AG 1.5k
有啲雜項仲平過WW

唔緊喇，我前幾晚同班frd上山睇阿記，睇咗半場就瞓哂

重

luxe營冇專用footprint
揀返張僅僅細過隻營就得

明白，咁我睇下邊到有得買210*210先...

我用緊淘佬野 215*215 300g

諗住支持返本土牌子，巴打呢張用爛左都換luxe張野用啦

spider 2xl你應該搵210*130喎
通常淨係墊內帳

原來係咁

呢度好似無咩巴打用msr
始終真係太普通,3k價位hubba外太多選擇

快啲燒咗佢。

有冇推介

旺角行左好耐都唔見有trangia, 有冇邊間仲有?

不值得曬

應該冇架啦
睇下有冇人上網放啦

搞錯咗

唔該巴打

想問埋新經緯隻自家睡墊好唔好用? 摸上手好似好薄, 不過好平

同囡囡仲露乜鬼營呀！！！

冇試過新經緯呀

想問下有無巴打知邊到仲有goalzero? 好似到到都無貨
而家用緊n9 諗全買多支燈
諗緊goalzero定蠟燭燈

有冇話玩hea定輕定走營

山水或者會有

之前就普普通通塞爆60L咁露，但睇得多人Solo同輕裝就都開始想試下玩輕裝

想入zpacks duplex 仲有冇其他差唔多既tent 對比下

Footprint係咪通常唔可以大過內帳個size?

好高價DCF營係咪真係咁好用?
有無巴打用過?

six moon designs HAVEN 系列
仲有3F

金輝係黃架 fb 有出post 鋪頭都有文宣

冇想像中咁好。
有人話嘈（我唔覺）
冇乜彈性，啲針洞會越來越大，都係，但影響暫時未好大。
收起“布”身比較硬，比SilPoly要多位。
外帳用Dcf，個內帳重，
最後都輕唔到好多，但貴好多。

唔吸水
營身唔會因落雨/濕水伸長
輕啲，幾十g都計較果啲人，
個營輕幾百g，就會去買

我個人比較高，所以應該會考慮chair one了

我都係咁話，想問下野個店員都唔得閒彩你

係香港用分別唔大

我都後悔無買埋，上次 $1111 有 ZERO + ONE，張 ONE 圍番都係 $390

但又好似覺得有啲 duplicate.

有次閒日我去咗funshop 又幾好招呼喎，條友見我睇睡袋同吹氣墊，係咁介紹俾我。 (全部千幾二千蚊嗰啲)

是咪大隻佬😂

多謝巴打分享
針洞係指塊DCF布?
繼續落去會唔會有機會穿/漏水

你話佢係咪大隻佬？

唔係喎。

因為唔知佢啲會員點做，同埋我又唔係會員，結果無買到嘢，最後上咗中僑 backpacker 直接做咗 vip，不過買3樣都係特價嘢，係咪都無即時折扣。

我睇完只覺得好薄好透，好無私癮。

要去啲隱世x位先敢用。

啲角位又唔怕漏水，有排都未穿嘅。

想問下邊度重有 chair two 試
有張 zero 諗緊買多張 two 定 sunset 好

overlander

無買 Reecho

水貨店又做特價

之前都想衝，
但屋企已經有張one，
而家BF衝其他

工廈入面有間好大叫outdoor star不知顏色

一日冇online就已經新post

點解carbon reflex 唔好
我覺得好好用

除左你粗用或者pack 得唔好然後營骨裂，然後用得耐左D 骨老化所以裂
我聽得最多negative 既comment 係呢2個
因為我都冇預佢個design life 係十年
我都係預佢3,4年貨仔

如果你要遮埋外帳既話要自己摺幾下

好多賣到斷晒貨la

沒有最好，只有最適合
視乎你環境、天氣、人數、尺寸、budget而決定

香港用既話，冇咩所謂
想一張用晒全年既話，uninsulated會好D，始終HK 唔係好凍

唔好大過外帳
遮唔遮埋前營就個人鍾意

zpack 未用過
但用過下其他DCF 營
輕，packing size 細
但你唔好預佢用到一世，始終都會有損耗

會

有冇咩網可以買到? 我見官網好多model都冇晒貨
我仲未有爐頭, 如果買唔到可能要買個平野頂住先
Soto 都好多斷晒貨

新手其實唔太建議玩酒精爐

求其買返個gas爐加套普通cookset會仲好用

利申，我官網買嘅，又平又免運費。幾日就送到

買kovea，加轉頭用邊爐氣，
如果用高山氣，買sp地爐，
應該唔係好貴

去新經緯睇下，上星期睇底果層個櫃好似仲有
你打去問下

轉頭一定要搵有腳固定嘅 (OR DIY加對腳)，一陣轆嚟轉去，就啲火亂咁飛。

試下做伸展運動

早幾日講完邊度有蜘蛛爐，眨下眼就無晒貨。

又真係吸引，邊度入手？

無啦！

賣晒。

更係買喇😎

直屌WINDMASTER LA

我都想問你，你係咪用梗呢隻？

係呀. 沿途行入去一路都冇水源?

+1 Windmaster la

就係唔知，或者星期日齋行山去探路先。

吹氣坐墊我睇過都差唔多2xxg vs zero 503g. 值得我重啲因為有張凳會舒服啲

pmed

用Befree filter bottle基本上行到邊飲到邊㗎喇喎. 咁大前提當然要有水源

高山爐black friday入msr pocketrocket deluxe啦同windmaster一模一樣
邊隻平入邊隻
平時煲500ml水 3分鐘得

真係有得PM㗎?

屌咗！

我之前貼過嗰兩塊 sts

一塊70g 一塊就222g (有埋背)

我應該拎70g 算，當係好過坐地下咁。

呢個我知呀，係擔心入冬水源會乾。

買咗隻 SOTO.

呢啲先係真正rich dick. 講乜嘢都有張單話買咗

可能係我買咗先扮未買呢。

露營group玩家消費力驚人
係玩緊露營定玩購物？
我好似入錯黎。

我得一套露營裝備咋😅

火機我多數用報紙檔最平果隻

三軍未動，糧草先行

你上個帖賣咗好多嘢出去喎。

你一套夠人哋幾套。

1隻營=我3隻營。

就係唔想keep咁多野.

想問邊間仲有chair one 賣

錢多得滯唔想keep咁多。我都幫到手嘅

我啲嘢叼別旗晒。

塞到爆屋企。

巴打你係只執一套露營裝備
但你好多玩具啵

佢只係營得一個，其他嘢都好多好多。

營我覺得真心玩既, 點都要有三四季各一隻。

我再買可能買多隻 2人 (雙Y骨)

所以我想買一隻Soulo

呢啲粗重嘢，我抵諗啲，我嚟。

向下，footprint貼地果邊對摺
有煎pan但好少用，
zerogram有隻正方形煎pan煮部隊鍋

幾年前係舊鋪已經覺得大隻佬好nice
又好有心教新手客
(非gay)

本身有個BA 3人營
想買多個一人營，如果唔追求輕但要求穩陣
Hilleberg係咪最好選擇?

師兄買左邊款😂

防水透氣bivy，蚊帳bivy，
三季有骨，三季冇骨，
四季各一隻
利申未買齊

一定唔會買錯

仲有唔同款呢

金仔
隧道
有前廳
無前廳

無呀！

我好少買佢牌子啲嘢。(除咗tee 同防uv衫，風褸/抓毛/down 我就唔買佢啲嘢。)

佢之前買嘢送嘅 1000蚊減500 (上身衣服用) coupon，我有2張，就到期都揀唔到嘢買。

另一邊無 Y 落地，唔會兩邊塌晒咩？

隧道有骨又唔輕得太多，
又要落釘先企到，
luxe lightwave果種還可以，
大果啲就多人先抵用。

各一隻唔夠架
利申唔止咁少，積極賣緊

真係唔係咁鍾意無 free stand 嘅營。

暫時都係先諗有無 free stand 先。

點解reecho 賣垃圾？

唔知邊個帖，話佢啲睡袋係垃圾。

你雙手舉高過頭，揚多幾下就夠你倒架LA，
起營既話就都係落番釘拉番挺身

見campsaver 隻hilleberg anaris 返左貨 諗住買
點知佢話唔賣比外國人
有無人有計? 香港代理又無賣 又唔知幾時先有得訂

一分錢一分貨姐
睡袋平野一向都係抵食夾大件

不過衫褲佢個價係偏貴既，正價我唔會選擇佢
佢有折/開倉果陣可能會諗下

啱啱上網睇到介紹呢款叫 Semi-Freestanding.

下次買營再比較下先。

Thanks.

冇
唔洗試中轉地址的，個system 已經封晒咁滯
惟有等代理搞訂貨果陣訂，或者自己再搵下

玩開果班都知鋪頭買唔係最平啦
同埋鋪頭都係賣啲大眾野for新手多

試吓北歐嘅online, 會寄香港

如果想輕買single wall營香港用，係咪會仆街

YES, 濕到滴水, 同埋透氣會差好遠。

除左輕同埋遇水唔會塌外
其實綜合性能都不如double silicon

windmaster慳家啲

唔覺得，早兩日先買完個睡袋

Static v 同v2 除左重量，其他野差得多唔多
Br平左好多想屌個
見到周圍都係UL師兄好羨慕

好矮，freelite 幾fit

咁呢D 就個個人不同了，
我坐唔坐直都冇所謂，返正我帶得呢D 營都係訓醒就換衫起身

佢本身都有85折vip同儲積分當錢用，計計埋埋有機會同出面差唔多平

普通COOKSET都煮得, 唔使比廣告/YOUTUBER帶佐個潮流。

跟本係成班傻閪盲目跟風果個Billy

唉都係要出雙層
巴打知唔知平既雙人金仔，唔要三峰仲有咩選擇

自由之魂

如果唔玩大陸野呢...

上英X睇下有冇luxe金仔？

DOD

都未必架。

儲分 50蚊=1蚊，其實100蚊=2蚊

即係多百分之二，連VIP 先 LESS 17%

人無佢有就會佢抵。

我好多時都等佢真係做特價清貨或盤點先上去執平嘢，低過正價八折先抵。

重到HI咁, 你用埋我果份。呢個BRAND又咪左抄右抄, 一個大J就炒起佐。

香港野 luxe, ggg

其實d titanium 杯唔同牌子有咩分別，拎上手又好似差唔多咁但係價錢就差一節（eg. Snowpeak vs keith）1個25鎂，1個19鎂

就係貴係個品牌度

喊出黎，仲以為有咩特別

keith <-- 大陸牌子

咁就已經輸晒啦。

佢正價再7折先叫合理

Snowpeak 同Belmont 比都差一節真係有咁出名咩

去到七折直頭可以屌打晒外面啦。

強國牌子啲鈦不了
唔係食品級，摸落去界手，啲色水又唔靚

唔係入嚟，我都唔識咁多露營嘢牌子名。

以前來來去去咪識啲背囊/鞋/衫/褲/手套/鞋/水樽/行山杖牌子。

品牌, 熱潮. 好次露營一定要有snow peak咁

咁仆街了，好似我連一件都仲未有。

應當悔改

Belmont 好似唔錯都係made in Japan 但係同snowpeak 比有咩唔同

定係又係個杯蓋上面粒野唔同個d

有無啲幾十蚊？

幾百蚊買唔起。

你信仰度不足，要番多啲教會

買你愛brand NH 咪得囉

你咁撚鍾意追擊我，你又曬下你嘅裝備，睇下有幾撚巴閉啦，

我好撚想開下眼界呀，

唔 post就咪撚咁鳩屎。

Snowpeak 買下買下 就會狂買
佢啲野一套先靚
利申買到就破產

露營樂都唔批我入 group

可能要入 NH Group 先得。

暫時我都仲係聯合國，乜都有。

可能信仰不足。

笑撚死
自己撐NH要人show gear
咁咪俾幾張你個世一fans 睇囉
好平㗎咋不過啲brand叫做無抄得咁過份囉
傻閪咁撚易嬲都有嘅

杯蓋，叉，筷子，都唔過百。
地爐都係二百幾，
唔知香港賣幾多。

以前出solo gear果啲做得幾好，
而家轉左精品/重裝路線，
我都好耐冇買sp啲野。

咁你追撚晒我啲 POST 先再講啦。

仲講梗世一，我連營都換到第３個啦，爐頭又第３個，營燈第４枝啦。

又唔撚追 POST。

屌你老母，你咁撚小學雞下下啄撚住我，我唔撚出得聲呀！

唔知Reddit 幾時有black Friday 露營用品整合

原來show 完gear 相都係睇你表演理智線斷裂
廢撚到
當初撐NH 屌人果陣唔係好撚威咩？

成套連凳買NH 加埋罐藍妹都唔洗$300 點解唔撐啫

真係等？
大多數已經開始有折，
有啲貨都比人清埋

杯香港好似過300

我唔知應該去邊搵

其實snow peak日本嗰種玩法唔係好適合香港

文盲發現
我係撐佢咩？我只係話新人乜都唔識買世一係好正常，依家俾你哋講到用世一就係殺人放火咁。

原來你覺得屌人用世一就好撚威。

我睇你啲GEAR 唔覺得有乜撚嘢咁撚威啦。

做梗政府狗，乜做到你咁智障嘅。

扮乜姐，你個陣明明講世一個啲唔算抄，話唔同brand互相參考，平時啲reply又要單單打打，而家就話無撐，咪兜啦

有車咪合適囉
下下去收費營 個體驗實好過靠隻腳嫁

啲小眾group有share

話唔同brand互相參考

我有講呢句？你搵俾我睇？

啱啦，你衝出嚟，我都想屌鳩你好耐，你日日屌人用支那牌子，

乜你隻魚尾泵唔係支那牌子？

你當支那常州係美國第51個州呀？

你仲好意思同樓上RICH DICK 位清講，你嗰隻同人哋美國買返嚟差唔多價。

我屌你啦，隻魚尾泵，TB 賣梗百零蚊咋，枉你仲好意思高攀人哋，真係人唔笑，狗都吠。

心水清呀ching

我營有13隻黑營，爐頭有6個，枱有5張
櫈有9張，墊有5張，睡袋有4個
露營用嘅背囊有5個，燈具有7盞
cookset有5套，天幕有5塊

露營就露營啦，經常挑起事端
靜啲啦好唔好啊

哇我屌你老母，個陣其他巴打話世一抄款，你自己大大聲係到講唔算抄，仲拎apple同samsung做例子話呢兩個brand啲技術都互相用黎用去，咁樣仲有得兜

隻泵我認柒左，我之前只係係呢到睇過有人講，去左wildholic門市見到岩用就買左，仲有你咪撚屈鳩我屌人用支那牌子，我淨係屌柒人推介支那牌子，我次次都係同一立場講用爛左就換啲唔係支那牌子既

大家都係玩露營，我撚知人地有乜野gear，佢po乜我睇完岩心水咪買，高乜野攀人哋，你個人無乜自尊心姐，日撚日係到數比人聽買左幾多幾多隻野，唔講當全世界都係咁啦

乜你唔係話 block 咗我嘅咩？

咁我想問下，你第一次露營之後個半月，有晒咁多嘢咩？

咁其他人覆你我會見到㗎嘛
既然係新手就唔好一副老屎忽嘅態度
仲要支持老翻 我相信其他人都唔係好鍾意你

我係話唔算翻版呀，你重睇啦。

翻版同抄襲係兩樣嘢，我嗰陣係撐呢樣。

仲有，橫掂都係，你哋講到世一改個logo 就出廣告，我真係好想睇下，依家乜都話要 FC，我唔想人云亦云。

你自己去睇番自己講過乜囉，使唔使我截圖過嚟呀？

唔緊要，你主觀覺得翻版同抄襲係唔同既咪ok囉，我唔阻你咁諗，你都唔好說服我地，或者清楚啲咁講，翻版係抄襲既一種，呢個係我睇法，唔尊重知識產權既牌子點我都唔會撐

我無支持老翻，我係講新手乜都唔知買咗世一有乜問題，個個講到好似用世一就殺人放火咁。

唔係個個係睇完電視/雜誌/上網，睇到人哋露營就想去露營，咁呢啲渠道想露營，當然唔會知道出面有咩牌子，會上網搵。

但係有啲人好似我咁，我係去到戶外見到外面啲營九成都係世一同迪記，所以二者揀嘅話揀咗世一。

我唔係老屎忽，但睇唔過眼啲人下下要屌人用世一啫。

咁我玩個半月，換咁多嘢，係咪可以屌番其他人轉頭先？

上面 HILL 營個師兄，應該夠晒資格屌大家有凸添。

咁你專登解封鎖嚟睇我都好有心喎。

我噚日仲諗，如果我搶嚟開新帖，你咪睇唔到，唔係專登諗起你，因為呢個帖係你開啫。

(不過我好怕之前個帖，由朝提示有新帖到黑。)

好撚好笑
一鳩收咗個垃圾皮

事實大家都係睇到你擺出一副咁樣嘅態度

仲有hill仔唔係好貴㗎咋 井底蛙

我相信就算你開咗個新post
而我又開咗 大家都會過嚟呢邊嘅

真係廢老，一辣就慶。

我好撚涼快喎。

買TFS 妄想扮Hill 仔呀傻鳩

唔怕，你夠大隻就得！

我只係話，有幾多個似佢第一次露營裝備係去到佢嘅LEVEL

咁我可能我好井底啦，呢度未見到有新人勁過佢囉、

Pinnacle拎上手勁好J

所以我又換咗 Nemo 啦。

我無試過要扮 HILL 喎，我兩隻營加埋都夠買隻 Hill 隧道啦。

你就真係廢老啦，廢老先會追擊人嘅啫。

你形容你自己就最貼切。

邊個有問題
大家有目共睹啦

建議大家喺下一個post block柒條傻鳩
由佢自己單機唔洗再覆佢
大家開開心心傾翻露營野

依家我只係見到有隻小學雞，係咁啄住我啫。

仲細咩？

咁多日，條阿仙奴我都無啄鳩佢用魚尾泵啦，佢唔搞我，我都唔出聲架啦。

真係唔知邊啲人先係出嚟撩交啦。

以為屌下人老母叫做挑戰權威
呢啲唔係叫型
係無家教啫

上面係有條小學雞走出嚟嘈咋喎。

你咁大個人，都仲未識分呀？

家教係睇對咩人

無家教得過你，追擊住我，乜你又好有家教呀？

反彈完未呀首席世一大將軍

成個post變返清泉

已封鎖會員 - 114270

唔想嘈！

是撚但你啦！

是非不分，你自己圍威喂到夠囉。

仲見到喎首席世一大將軍

撐完NH 再撐TFS
佢買果啲有咩Brand 唔係抄人

btw岩岩睇到你上面張圖，你個MR袋係邊款黎？

SATL assault pack
係Sphinx 60 嘅軍規款

GSI個coating 真係幾好用

上次用frd個GSI煲整煲仔飯，結果個底燒燶晒，但都冇痴底，變左成塊蛋糕咁可以成塊拎起

TFS可以接受, 同埋世界上好多營都係王生設計的。

唔同牌子都有出陽極鋁cookset
但d價錢可以差好遠...
除左牌子因素之外其實仲有無咩分別架
就咁睇spec都唔係好知有咩分別

買左就使急換
費事又製造多件垃圾，掉又唔係，放係屋企又阻住晒

去多幾次露營等佢快d自然損耗收皮啦

到最後都係鬥有錢
有錢買貴野就講乜都得
件事好香港
撐

吹6級風嗰日帶佢上山
自然就有機會可以換營

我覺悟了, 唔再嘈, 下次再有人鬥GEAR靚就用隻石屎營收佢皮。

好嘈好嘈

唔係鬥唔鬥錢多嘅問題
係支持翻版仲要咁大聲講嘢
屌返人哋轉頭 呢個係有幾多錢都唔關事嘅問題

有8吋款

或者去多幾次塔門等野豬咬爛佢

放斜位 起身煮嘢食嘅時候
將其他嘢食放喺個營入邊
記得有少少開口 保證命中率100%

我都係pretents用家，佢有啲位真係幾有心思嘅
同有留意返佢地，我覺得佢偏向係想做有質素野，唔係行大陸果套，至於抄真係好難一把尺去講哂...

大牌子就大Pan GSI 細Pan 12蚊店/Captain Stag 16cm

所以D青唔好將TFS同NH相提並論, 了解下人地個牌子同理念先, 盲反是沒用的, 上唔到大場面。

我唔係幫佢，我都覺得煩
但我睇佢嘅回覆
我見佢係笑啲太過堅持去屌人用NH嘅人多啲
如果佢撐佢唔會換gear啦
但事實有啲野係愈屌愈多人買....
同之煎cctvb一樣
你唔理佢佢就愈自動消失
個人己見，係度做cd-rom好耐了

又嘈交今次連前幾個post無出聲既巴打都屌埋一份

啱呀，或者有時去諗
你撐同批鬥一樣野
其實對個世界無乜影響
反而post多啲靚野毒下人咪仲開心
我都俾深山巴打毒左一兩件黑色野

搞清楚，我連續兩晚俾狗咬。

咬人嗰隻狗反而大模廝樣，無事無幹。

痴撚線
買得多裝會勁d咩？

佢個思想邏輯好有問題

我唔加入架開開心心棟人買野同比人棟算
不過由post 4開始追 你對NH 同其他支那野既鍾情又真係好難唔令人屌鳩你

利申：無支那品牌 無用過NH 成套裝得兩件MIC(好似係)

我好難同你討論，因為你淨係鍾意黑，唔會分是非黑白。

我一次營未露 知自己好撚有興趣時
已經買齊全裝黑色
新手唔係買NH既借口

鍾意黑色同識唔識分是非黑白就兩回事黎既
但鍾意中國紅就一定唔識分是非黑白架啦

第一次買營 買左logos 印地安帳連天幕
重到hihi
不過幾靚

之前我都講過一次，新手唔識嘢買咗 NH 唔使特別 harsh，你可以同佢講 NH 有咩問題

但你如果認為 NH 一啲問題都冇，甚至為佢開脫，咁就有點兒那個。

explorer 塊天幕唔錯既
我果塊係RT12
反射陽光呢樣係做得幾好，銀面向天係有分別
佢個頭尾落左2個lineloc 扣，一個人起果陣係方便左
原來個扣反轉都用得，不過個扣要擺得靚D，唔係有機會郁到個扣然後鬆左

不過個老闆甩漏D，初期未有營繩扣俾，之後先補番俾我
唔係交收前提佢一句我訂左2塊，佢真係拎得1塊俾我
同埋我買果陣只係跟30米繩唔夠長，長D就好D
但睇得出個牌子都有D熱誠既，問佢野，有comment 佢都會解釋同覆返你

最衰就呢樣
我買果陣佢話冇天幕pole 賣要自己去買，搞到我去朋友度拎返2枝舊pole 出黎
現在又有得賣埋

得罪嗰句，毒撚唔出街，咪只係識上網搵料囉。

成日去戶外玩，見嚟見去咪又係世一同迪記，咁自己上網搵資料都係呢兩牌子，啲人入坑買佢都係好正常。

咪好似啲人買 Osprey 背囊咁，唔上網問都會識佢啦，好多人直接問佢邊款好。

你自己唔係人哋，無必要踩低人去抬高自己嘅。

大張啲會唔會好坐啲？

佢呢個真係好靚，我本身都想買，但睇到咁重果斷放棄，除非車camp囉

易潔我會盡量避免用黎整D 會乾燒既野食

我攞嚟講笑嘅啫！

我都無block 佢

事實係無啦啦有隻狗連追我兩日咬，我先出聲啫。

中式鑊既話就冇了
以前GSI 有出易潔炒鑊，但已停產，FB 見過有人放但個價唔係太靚

煎pan 既話就都係trangia, primus 果d common 既牌子

睇嚟我都要加入批鬥 NH 先埋到堆。

切勿玩弄或喂食野豬
同埋俾塔門休息下la

第一次係塔門露 dc9仲走黎影相
之後就冇再拎過出黎玩lu

L碼你個人夠橫就好坐
唔係既話我覺得高背重要過闊身

下下都屌人老味
你去邊都埋都到堆啦世一哥

依個邏輯真係世界級

Enan / Enran
不如再抄足啲啦

條友係咪拎白卡㗎
大家去camp 小心個用TFS / Nemo (唔知真定假）tent 嘅躁狂佬呀

Captain stag隻pan仔都幾抵玩

有人幫手咩d野 都唔算太重既

隻A字營就係HILL仔第一隻營來, 但ANARIS呢就2019年先出, TFS應該出先過佢。至於隻隧道實際上係好唔同既, TFS果隻闊好多同埋通風好多, 名我認佢係抄既, 我唔係盲撐, 兩隻我都有。

我真係摸唔清你既思維 我一開頭入手都冇買過nh
要買嘢前都會做下功課啦 我真係未試過去戶外玩淨係見到世一同迪記
仲有買果個brand之前都睇吓係咩料 出名咩先既
講到買nh好正常咁
依啲係個人既問題 唔關毒唔毒撚事

當然唔會叫人去喂野豬同牛啦

係之前見好多人都話係塔門俾野豬咬爛個營先拎黎講下笑啫

我自己就唔會去塔門露營，亦唔會鼓勵身邊朋友去
但政府營地一日未解封，我估都好難改善塔門營滿為患呢個問題

同埋兩隻隧道個設計好唔同架, 除佐NH同DOD我真係唔會用之外, 其他有原創性既野我都會用, 下至三峰, 上至HILL, 老實講某D營既設計真係好似, 唔計顏色我都分唔到HILL同HELSPORT。

可唔可以一次show曬13隻營嘅相😅

巴打，可唔可以講吓點解唔用 DOD？因為多人用定咩？我開頭咩都唔識就入咗DOD，可摸耳講多解吓？

😂睇真係好吸引, 不過一諗到要搬要抬, 不了😅

日本台灣都係興車Camp 裝備重好多

DOD係日本就係NH既存在, 都係左抄右抄既, 同埋DOD既PRODUCT重量係FOR CAR CAMPING, 但香港既營地同X位大部份都係FOR步兵, 根本唔實際, 除非你好大隻同唔怕重啫。

我都想知訓山爸打好似俾DOD隻兔仔咬過咁

我睇唔過眼D人無視佐抄既本質, 日本牌子就抄都無所謂啫。

我當然知你講笑la
唔係既話直接掉左佢或者free 俾人好過la，專登拎入塔門整爛佢咩

抄左咩牌子 想知

仍D金仔, 軍營都係抄返日本牌子既。

因為佢重，同埋D 蚊網D 窿比較大，有朋友話D 細隻既蚊蟲會入到去
可能佢指蠓？

想問個背囊幾多L想入手

60L
Campsaver 400USD

有6隻係今個月買既 仲未開過
其他我instagram偶然都會post下

😅我冇ig...咁你喺呢度耐唔耐分享吓

蚊網用左咁耐都未有問題
用緊隻UL SOLO
廳加房差唔多4*2米 4kg

咁唯有等你

咁有冇野放
一個月買六隻營
因乜要買咁多

我好少放野
有一隻係客廳帳
一隻係外骨free stand
另外四隻係金仔
兩隻係1p既三季同四季
兩隻係2p既三季同四季

真心想問...
osprey既背囊有咩問題

清都要一個倉
四季會係香港用？

我希望keep最小嘅gear去玩到我要玩嘅露營方法, 所以而家剩係想買一隻soulo. 其他裝備我應該都足夠

可能我怕凍啦 冬天真係好撚凍好撚大風就會用
同埋都會去外國露既

我身邊有好多無裝備既朋友
有時為咗引佢地之後會再去
我第一次會借裝比佢地用
我試過一個人帶4個無裝既朋友去露營
that’s why 點解會有咁多櫈同埋睡袋同墊

我朋友就係咁樣對我啊🤣🤣🤣

照顧一個都仲得，
兩個已經極限
雖然毒到人落坑好開心

無問題，我只係舉個例，Osprey 大家都唔使上網都會成日見，都會知呢個牌子。

同樣，真係有去過啲露營公廁地，都會見過世一，所以先會知呢個牌子。

中伏
Campsaver買完先發現原來原來要等到2021
個mystery ranch要等到2022

cls等到2022
等兩個月都即去cancel啦，
仲要兩年

中巨伏

仆街
我買到phone14都未到貨

取消吧啦，
等到明年今日仲等緊

平心而論，露營野好多都係追求簡單設計，仲要發展咁多年，好多牌子設計好相近係難避免，亦好難話人抄襲
唔通出隻杯係圓柱形加個底又話係抄人咩

所以我叫人唔好用支那牌子，係純粹因為佢係支那牌子，係政治立場的問題，唔係因為佢有冇抄人。
（當然世一咁抄到連圖都偷埋就...）

呢樣同幫唔幫襯藍店一樣。無論佢幾好食幾抵食cp值幾高，我都唔會幫襯，亦會叫人唔好幫襯。

講返DOD，咁佢都有出d野係佢自己獨有，其他牌子好少見的.
例如佢張櫈，可以較高低我就未係其他牌子見過（可能我自己見識少）
話佢係日本版世一我就覺得有點那個

利申：冇買/用過任何DOD產品

MSR鎚仔都要等一年？

睇錯左，自膠

成個Cancel唔到
因為個爐有貨
今次真係仆街了

搵CS先
各位campsaver買野小心中伏
真係估唔到等兩年佢都up得出

冇得單項cancel?

luxe peak or ggg apus
但已經唔係三峰個價位，同埋俾我就儲錢上多少少算
千中買呢個質素既營又係唔知點咁

成個order齊先會寄出

ul版有整合

CLS 突然覺得campsaver好伏
好在仲未place order

可能我問題，冇睇清楚，但真係估唔撚到咁都得

其實係未一般鈦杯都燒得,唔洗一定SNOWPEAK

好痴線feel
做你朋友咪夠
一生人都未必用得哂13個營

tfs都屌就真係井蛙左少少

ENAN / ENRAN

好肯定係買咗之後，扮唔識嘢上嚟問。

只要唔係double wall都得

如果有印花就另計，唔清楚

係 single wall就得

燒唔燒得係睇single定double wall唧
你買snow peak double wall一樣燒唔起

可能改埋款你都未收到
期貨嚟

即係迪記幾十蚊個隻都燒得?我知要single wall

知就唔代表買嘅
2020 都就完
如果有心避嘅實避到
係睇買嗰個有幾堅持同埋佢自己取捨

點樣 search 到你

迪記有出鈦杯咩？

眼紅中 係邊買？

即係鈦就OK,咁唔買SNOWPEAK啦

唔係大陸野就ok

我驚陣間唔知有咩COATING毒撚死

Ggg係咪要自己做Seam seal?
黎緊想入隻

我都係買到一半上黎追post先知NH呢個支那brand
買NH真係唔好夾硬搵理由
都成年半 買野睇背景都習慣左啦下話

snowpeak啦

過街老鼠

係 買Snowpeak有部份係信仰
同埋佢可以做俄羅斯娃娃

知道佢有問題先有得避，唔知又點避呢。

你話佢係支那牌子，買嗰時應該會知，話佢乜都抄人，唔係上呢啲地方討論，又點會知。

無貨到唔想搵

450都冇貨咩

咩係俄羅斯娃娃

用緊DOD 3.1 kg表示好撚辛苦 仲要支製
女朋友話好鍾意隻兔
我偷偷地買緊隻新營

一個就盲反 一個就盲撐(講緊nh首席fans)

如果結構類似=抄 今次好明顯係hill仔抄人啦

老實講單骨單人隧道求其都講到一大堆類似樣
但實際上差好遠

咁都算抄既話，講遠少少其實hill仔都係抄 helsport

琴日去旺角overlander好多

咁你仲唔去樓上咬埋支那之魂？

要針對佢係支那牌子。

睇下幾時再出,一出開就行哂咁多間鋪好攰

個個唔同 size 可以逐個套落去呀！

佢由1400開始 可以900 700 450 300咁套哂入去
唔記得有冇數少左
雖然唔知套黎咩做

平時都係1400套900
中間岩岩好放一罐氣 細爐頭 火機 筷子

同女朋友去好fit架
不過我第二次去就買左隻msr

幾年前rebrand成功就俾佢發到圍
根本就係cute版重裝版nh

450好多wor
唔追開snowpeak都買返佢隻鈦杯嚟用
基本上人手一隻

差隻1400同300先齊

300仲可以套多隻200

佢好似係30d n66 or 40d double silicon
呢種料基本上都係自己seamseal ，除非有附加option俾你tick

hi

可以扮好多人一齊去露營

但我隻450係雪峰唔知塞唔塞到

拿我係話鳩d人死撐NH 支那抄襲brand
買完又要話新手唔識 毒撚小出街為理由

買返全套雪峰一定得

好似佢嘅single wall鈦mug 220,300 & 450可以放晒落隻600入面

我朋友個女朋友都係鐘情隻兔
好彩佢冇貨訂唔到咋
推返隻BA比佢

高背好緊要，但買得one就冇得挨頭

好似全世界都冇貨 自己上日亞買啦

好
反正都都唔捨得拎黎燒

死撐撚依家係咁死雞撐飯蓋，依家呢度d師兄好撚涼快喎

咁快到左啦 巴打

買GGG之前建議你追番早幾個post 先

[露營JJ] 第5個 post

[露營JJ] 第5個 post

就算有呢個選項都唔會平

想請教下咁多位
有冇邊道有大張既露營氈買
諗住當被用
或者有冇細既睡袋

唔該巴打

買咁多隻

睡袋打開當被 得唔得？

我叫女朋友聖誕放個營比我
佢話佢鐘意隻兔
我話 但隻兔係出面 你唔會點見到佢
佢話 唔得 唔可以咁快換營

屌 好撚重呀

睇落都係好大張
想塞埋落背囊

你上佢官網睇，佢有大有細，有輕有重

仲想買penguin solo用
睇黎要再諗諗

睇下先
唔該哂巴打

我自己用reecho dream maker 5度打開當被用

好野黎

3.1kg 都還過得去嘅
鐘意Snow peak 咪搞唔掂至少都5kg above
我就建議你BF 趁平買咗先
先斬後奏 你唔係買啲1p tent應該死唔去嘅

買個輕d先可以孭到d打卡玩具

Sad but true
每件野都盡量偷輕就係為左可以拎多件玩具

巴打撐你呀

Mmcmgear休業 應該有排都買唔到
而家比深山巴導緊買LG

巴打係度捉字塞無咩意思架，NH連logo都係抄Helly Hansen, 唔係改左個名就唔叫老翻

其實無咩分別，一樣咁痴底

Protrek online訂囉，你唔是做代購麼？

諗緊買kovea maximum定soto盒仔爐好

盒仔爐大伏來，會分體🙈

屌，咁maxium算，唔該巴打

盒仔爐一開會解體
雖然裝得返

一個唔貼自己NH 產品嘅 Fans.

又唔推佢啲 Model，首席 Fans 真易做。

我貼得最多應該係 STS，照計應該係佢 Fans 先啱。

乜唔係多出街先唔知咁多佢背景咩？

到底你上面講佢支那牌定抄襲？

毒撚先會日日上網，上論壇睇啫。

多出街，先會去到營地見到咁多世一。

邊度有貨？

分體姐係點

不如直接用蛋蓆，摺埋當坐墊，攤開就瞓覺，一雞兩味

一打開個盒啲配件會解體
之後你就可以重新裝返佢

st310 邊爐氣又平

我之前睇billy啲片諗住幾方便添

只可以講
方便好用嘅野
一定多人用
野樣普及唔到一定有原因

其實盒仔爐即係邊隻？Soto 320?

係我都好好奇真係個個都UL架咩？
我孭過dome s 上山都覺得唔大問題，有時有啲野輕嘅營係比唔到你，兩邊都玩下其實幾開心

係呀

therm-a rest

Soto盒仔琴日仲見backpacker有喎

有幾套架生架ma

岩岩行到9點無睇到呢間，不過上面巴打講完缺點之後可能轉

真 重輕都係各有所求
冇咩話邊樣得邊樣唔得

試過兩個人孭58kg 加隻狗

solo一套
同女朋友一套
同fd大圍一齊玩又一套

我係有310嘅情況之下買320的
320有兩個唔好處
1. 大size廚具置唔到中
2. 佢同gas合體之後好長，要睇下自己setting啱唔啱用
3. 個撻火要有特別技巧(熟左就ok)

但我就未散過(暫時)，造工係幾好，放落messtin幾開心的

完全一樣

一定要買齊啲配件囉
10蚊店個ring, 撻火製同膠腳
之後就好完美架啦，完美到無乜情趣
同埋而家個價係咁上
頭先見wildholic 有一隻黑色淨已經$700
我買果時先500蚊，700我一定唔買

700嗰隻係301MT黎，我依家用緊，覺得好用過310
不過就重D同大舊D

吹氣就sts
蛋蓆就thermarest，12蚊店都有

你又啱，可能睇錯，個盒一樣

膠腳唔落差好遠
利申...考慮緊要唔要

有冇人用uniflame 小黑鍋？

想買隻鑊玩下， gas 爐同trangia 27 都有

唔落腳係金屬枱溜冰咁
同埋隻腳可以隔下熱，值得買嘅

廢的, 本身火力係SOTO產品中叫做最弱

而且用落其實頂手頂腳

唔係
不過香港玩車camp既比例始終係小
要自己孭自然會追好多UL tent
有時同啲朋友去都唔齊gear 好多嘢又會拎多份
cookset 都會拎個大嘅, 咁相對就想個營盡輕

Enran似呢隻, 名就抄enan

雙pole 營就
Hill 早年出過radj 之後停產, 所以早過自由之魂出, 今年就出返anaris
自由之魂又係幾個牌子design 集合體, 結構from Zpack, double wall from 3F 藍山2, 顏色就...
買自由之魂既用家注意, 佢啲平價營布料用中國布, 貴營就用外國料

(如有錯誤請指出)

大size廚具置唔到中呢下真係好煩
煎隻蛋個pan 都要左擺右擺
同埋個盒其實真係淨係for 好睇
同樣價錢我買GG爐仲可以有多啲配件玩

利申:盒仔爐用家 準備想放咗佢

同意，除左個樣靚少少，日本仔啲相影得靚之外就一無是處咁

盒仔爐
pros: 收藏細
cons:
1. 火力太集中, 易燒串底(由其是trangia mess tin)
2. 要砌爐, 麻煩
3. 比maximum重
4. 唔啱用較大diameter既煲具

(*如有錯請其他巴打指出)

我仲on99咁買左snowline而唔係sp

唔望個logo咪又係一樣咁用

公道啲講
我覺得snowline 出啲嘢好用過snowpeak
你唔係信徙其實都冇話買錯

其實我唔係信徒，全部野入面得件tee係sp。嗰陣買完個杯之後先醒起兩個牌子價錢差唔多就覺得蠢左，但聽完你咁講，即刻覺得冇咁唔開心

營:
大置分三種結構(好概括, for 新手):
1. Dome - 空間感大, 自立或半自立, 新手推薦
2. Tunnel - 空間感好大, 不能自立
3. 金仔 - 空間感細, 不能自立, 輕, 走營用
<HKD500 迪卡儂 最平嗰啲
<HKD1000 luxe
>HKD1000 牌子: Hilleberg, Fjallraven, Nordisk, terra-nova, Six Moon Designs, REI, Sierra Designs, Big Agnes, Locus Gear, Zpack, Nemo，MSR, hyperlitemountaingear, mountainhike, snowpeak, the north face, Nordisk, Coleman

瞓覺-地蓆:
~HKD100 輕途充氣墊
<HKD500 Klymit static v2
>HKD500 Nemo tensor, Thermarest uberlite, Exped Airmat UL, sts

瞓覺-睡袋:
5-15度 450g fill weight /90%fur/ 800fill power 左右既睡袋
15-23度 約15度棉睡袋都夠用
(帶多左可以唔用, 唔帶有機會凍住過夜, 戶外溫差變化大)
牌子推介:seatosummit , nanga, reecho, mont bell

瞓覺-枕頭: 迪卡儂99蚊枕/ seatosummit絨面充氣枕/thermarest

露營袋: Osprey/ Gregory

營燈: GoalZero, N9 Lumena2, Claymore 3Face mini

爐:
直插gas(**新手建議): Kovea Maximum, Soto ST-310, Soto ST-330
輕便高山氣: Soto Windmaster, MSR pocket rocket deluxe
油爐: MSR Dragonfly stove
酒精爐: Trangia 白鋁set
(勿買淘寶爐, 自己睇片:)

Gas:
建議Iwatani 橙白邊爐gas, 曾經用其他gas用轉換頭插高山氣爐火力不穩, 呢隻氣係最穩定
如果新手建議買直插gas 爐

煲:
Trangia messtin 大, 小 / snow peak trek 1400 / <HKD100陽極氧化鋁煲
1人用: <900ml
2-3人用:900-1500ml
>4人用: >1500ml

餐具:
鈦叉/ 鈦匙/ 鈦碗
牌子: snowpeak/msr/toak/EPI/belmont/evernew
(鈦餐具好耐用)

水杯:
snowpeak 350ml single wall (350可以蓋住邊爐gas, 防止gas 利位整爛其他gear)
(不推薦double wall, 要保溫應該買保溫壼裝水)

瀘水:
Sawyer Squeeze(普通版) + evernew 2L (不建議用原廠水袋)
Befree + HydraPak Seeker (不建議用原廠水袋)

枱:
snowline backpacker table + 燈pole + 鈎

凳:
helinox chair one/zero

——————————————————————

其他野請各位補充

麻煩pin 呢個update 版

有實鋪專門賣露營用品的黃店 (加入少量會員折扣details)
旺角中僑 Backpacker

旺角家樂 Funshop

消費滿$200，可即時成為會員，9折
1年內累積消費滿$4000後，可升級為VIP，額外5%折扣

觀塘 Wildholics (有網店)

旺角 新經緯 (有自家出品營同天幕）

永成攝影樓上

旺角 毅成 (有幾間門市，嘢比較雜)

6個月消費內累積滿$500，可即時成為會員
2年內累積收據滿折實價HK$2,000或 一次過購物滿正價$3,000，可即時成為VIP

旺角女人街 沙木尼

旺角花園街 金輝

近先達

其他值得一看的
旺角家樂 英昌 (老字號)

油麻地 Re:echo (有幾間門市，有自家brand嘢賣，如睡袋，睡墊)

消費滿港幣$500元，即成為會員，9折
一年內消費滿$3000，即成為VIP(永久)，85折

排名不分先後 歡迎指證補充

——————————————————————

backpacker 買滿二千，即時 VIP ，即單八折
(公價及特價貨品除外)

Re:echo VIP 生日月，首單全單七折。
(公價及特價貨品除外)

好似好難砌

介手介到仆街

當砌模型囉，砌完天光

去左camp 2日就去左2個post
我終於下定決心要換左個天幕佢
我個三人mutha hubba 一黎大
二黎又要搵唔透光既天幕
有冇推介？ msr200女朋友唔鐘意隻色

有冇巴打用過Snowline 張T1 LUX S TABLE ?
好唔好用

話說我去金魚鋪買左d膠管...但實到完全套唔到入腳到

如果無買錯size
可以試下用洗潔精

照孭上身
我成日講上到膊就行到

平時係兩個人去
坐就兩個人都坐sunset
用枱話snowline expanders 唔夠大 要換Family
垃圾桶又自備個上去
以前會拎埋雙頭爐焗爐

有冇人試過同大狗一齊露營？

要砌模型買香港野炊士多得啦

中狗就試過 都係拎張毯俾佢訓

成日吹到好勁咁

柴犬？

要titanium 一定唔會平

平玩咪captain stag, 3百唔洗

cancel了
真麻煩
去左backcountry買
全部野都平d
各位campsaver買野睇清楚

除左介紹gear,有無得介紹埋團一齊去

呢排的確backcountry 平d

你睇LG都會有唔同色啦
嗰啲色係email佢訂㗎

唔熟，唔識答你
等其他巴打介紹

等兩年先有貨
半價都唔要喇cls
不如拎筆錢買TSLA先

咁多野，巴打屋企有幾多個

乜咁好有得即叫即蒸
仲以為一定要大lot貨咁訂先有

銀底塗層會唔會甩？

可以睇下呢個

但係佢因為太細，用柴火的話要加柴加得好密，所以煮野比較花時間,詳情可以睇下面條片

我自己就諗住BF有減價就買LF Titanium

48鎂，750g，細細個330x270，logo好得意，女仔實中意

我有個msr，有個snowpeak，但營地太多人唔夠位落繩，所以平時反而帶呢個

屌 我都係
我見租營果陣個個都係NH
以為係好野買左
而家完全唔知點算
去露好驚俾啲Ching 見到

試下去fb啲二手露營group
賣個七折都幾個鐘清曬十樣野

ching你平時就咁訓？

秋冬限定

夏天多蚊到仆街，會加翻個蚊帳先

想要民族風

太細個唔得三人營唔夠遮

我本身有個msr120 嫌細

主要係銀底朝早可以訓晏d 遮下光

巴打SP係用邊隻？好唔好用？

自從我見過條50cm蜈蚣
我拉鍊拉唔晒都驚青

Takibi Tarp Octa
除左太撚巨型都幾好用
四個人
超c服

呢個用黎燒柴？
你要整到細細條先得
實物尺寸唔大

50cm

猛火過trangia
酒精爐係越大風越大火越快燒晒的

我怕你嫌太大火，又燒到手柄炸

30-50
我鳩都縮撚埋

黑色銀面試下eeexplorerrr
如果你唔介意唔係現貨既話，幾百蚊都玩得過
用過一兩次都覺抵玩的

呢個好正，但真係好大好重
要搵位起都好難

耐左一定甩的
物料都有壽命
PU用到幾耐就睇保養好唔好
成日濕住走，返去又唔風乾既話好快玩完，隨時一年都挨唔到

都係睇下日/英/美亞會唔會有平咁

不過Wildholic 個價其實唔貴，同自己訂差唔多，如果最後BF Amazon 冇特價我都會去嗰到買

其實wildholic仲有個Petromax 柴火爐，都唔差，我係嫌佢冇titanium 版先唔考慮

想問下如果要個營無咁熱
用天幕銀色面向天定向地？

買左個luxe 380s 聽日想用

過千隻腳

銀底天幕銀色永遠向地

行釣魚鋪見到snowpeak剪，唔知堅定流

銀面向天冇咁熱

向天

銀底向天無咁靚

我諗住買既就買5*5 我個mutha hubba 開出黎都2x1.7
不過睇死女朋友實ban 我全黑唔襯msr

巴打有無開完既實物圖

要裝備UL先得

請問各位高手有冇類似Luxe Spider 4 果D有前幕嘅營介紹？

One 好似型啲

除非你拎來行山, 其實UL袋唔是你想像中咁舒服, 裝得多野簡直辛苦。

用緊three standard
Online買

旺角TOP 上星期有black diamond減價場，低至半價，巴絲留意吓

咁多UL清，
可以夠開返個走營Post

好多人買完UL野都係去返灣西灣南

可能搭船無位坐又唔想backpack 放地下呢

香港應該唔少走營L，
成日都有人鳳徑走營

想請教下，如果想試下走營，有無乜路線係幾適合？始終d裝未係UL。

hilleberg tarp 10 ul或者上20
紅色襯返msr 無銀面不過夠做

想試+1
有冇人開團一齊

想第一日行幾多？
兩日加埋行幾多？

平時行山一日最長行幾遠？揹幾重？

我無乜概念。
好多年前試過好重裝行過3日2夜嘅訓練營。但真係太辛苦。
想行10k一日，係咪太短程？
不過行幾多唔重要，最緊要條路難唔難行。
揹就可能10-15kg左右？

如果官地開返 荃錦 田夫仔 河背水塘依條路線都可以玩 叫出入都方便 田夫仔又可以落深井

你試下一次行兩三段拎個FEELING先

Bookmarked先

如果係東壩呢d路就應該輕鬆。

謝謝

隻火機香港都唔係貴, 何必呢?

大東你都話辛苦好難走營

咁都係操下山先再唸

北潭坳出長咀10km左右，
上蝻蛇尖出唔經啲沙灘，
上蝻蛇尖難唔難？

揹就最好8kg樓下啦，
唔過10會舒服啲。

我覺得snowpeak 300ml 單層好用d

因為裝酒同飲品又洗咁多。飲完再倒過。份量岩岩好

450ml做碗好玩輕裝

但條性價比list寫350ml未聽過

為左玩，請加油

試過鬼手走營
時間岩岩好。去10至8,煲個靚飯食飽hea陣訓教。
8點身早餐 10點回程。天黑先番到去

為左操山，睇緊鞋同風褸
有無推介。（題已離）（購物丁丁）

係咪環湖出咀探鬼手行曬？

空手行一次試下先

是喔跌地狗同落鬼手都有水源

冇
我跑街同跑山都係果對。
如果風褸唔使防水，
是但買件輕同平就得。

路線風景唔錯，
不過唔啱新手，
有一定體能先去得。

是喔。一定要輕裝。果次我拎營都係淨內帳。

訓住教睇星星

diy好汽水罐

跌地狗條澗仔較易冇水，
同埋果邊條路少啲人行，
多數分差位轉右。

Snowpeak 應該係標準答案？
Btw，有無人用過Yeti

覺得藍黑果張靚過全黑可能我唔係全黑派

我都有fancy cat stove 但個輸出真係無得比
當然汽水罐個種會唔同啲

係。所以跌死狗d水都黃d。濾完最好煲下佢

但落鬼手果到勁正大大條

平：上海街買個玻璃樽
信仰：gsi酒壺 sp 酒壺 Stanley 酒壺

有冇人試過

邊到有trangia cook ser賣？ 好多地方都賣哂

yolocamping

同埋有冇港島巴打可以PM教下我起唔同形狀的天幕?

youtube 啦乖

MSR灰灰白白襯咩色靚？

金輝都返左貨

有冇cookset推介 有個朋友買左GSI bugaboo basecamp清潔好方便都唔錯

想問下有無人solo時嘅backpack 係30L左右或以下？
有無一刻會覺得"如果個袋大多少少就好？"
係30-40中間個位好糾結，好清楚知道40係有突，但30又驚計得太盡....所以想睇下有無人有一樣嘅情況

30L以下嘅話你要諗邊啲係必需品 其實有好多無謂野都唔係必要嘅如果你要精簡到4KG以下
當然你40L袋嘅話就有好多空間帶野 想舒服啲個陣都有走棧位

L 數用時方恨少
40L 又唔洗打爆佢 有時間走盞

咁都係唔好去咁盡...

2年前買過黑魂蜘蛛 不過直運

30l成日打唔爆，dur曬皮然後就會想買個細d

還好啦 其實30L比你想像中多位

都有紅底既睇中左台灣d 民族風點知全線缺貨

無睇錯係mini？
30L上下，有網袋其實真係ok好用...

係...我就係好憎40打唔爆dur皮嘅感覺，但你30都打唔爆就勁啲

新手想問 high peak營係咪ok的？
想買個平平地kiruna 3試吓

mini2 裝得太少野會dur
mini就無依個問題

咁大家點睇330 ？

我自己用緊330，hea camp或者重裝用

缺點：
有條喉，如果張枱太細唔方便

佢猛叫人唔好買320喎

平時去一晚拎個60L
雖然打唔爆
但係都無信心可以縮到30L/40L

想問下孭ultra light背囊嘅巴打
拎唔拎得齊gear
好似好難

用緊330，火力幾好，係條喉有少少麻煩
不過我用L5枱所以都ok

而家仲有廿幾度25L夠用，
再凍啲就帶睡袋，
如果又要揹住3L水袋行就要外掛，
同睇下帶咩去做晚餐。

10L左右相隔背囊買多個好正常，
25，40，55，65，75各一。

研究左好耐, 地蓆見大家推thermarest uberlite,
睇過香港情況, 應該neoair, 同prolite都正WO
self inflating 同吹氣其實係咪self inflating 既prolite好D
好似冇咁吵同淋身D?

自充大舊啲，
冇自充，冇比較過。

25同40左右可以考慮買有得卷卷卷嘅

果兩個正係卷卷卷

咩係卷卷卷?

其實香港有冇邊到有得睇msr d營，想買freelite

好多時要取捨下，
試過帶番薯做晚餐，
帶個打火機同石臘就算
營地個燒烤爐有人用緊，
柴都唔使執，
借個位烤左廿零分鐘就食得，
爐都冇拎，但有熱嘅晚餐食。

試過天幕加bivy，
試過蚊帳當內帳，
用睡袋套唔用睡袋，
睇情況偷懶用替代品

j緊呢個，好推介，不過想買更輕

點先叫齊先
有無你心目中齊既list？

燈、凳、檯、爐、cookset、床、枕頭、睡袋、雨具、食物、飲品、餐具、杯、刀叉、火機、急救藥、拖鞋、後備衫、尿袋、營

係咪已經齊？

卷卷卷示意圖

冇訓過呢兩隻
但我有self inflating 同充氣嘅mat
充氣mat如果打得爆舒適度高過自充好多
半夜走走地氣既情況下就差別不大
充氣mat本身輕 收埋體積細一倍以上 但有燥音問題

neoair夏天用熱死 我秋冬先會用 R值夠高咁睡袋度數用廢啲都得
夏天用重啲嘅klymit static或者迪卡儂$29瑜珈墊

再輕就成張紙咁

rolltop袋 例如hmg 3400呢啲實際個range可以25l玩到55l都用同一個袋

平民啲就可以睇下granitegear crown6呢類，rolltop之餘又有得拆袋拆帶拆frame出黎，30l 玩到60l都得

行山撚，買左flz carbon ，正

好齊啦
營我諗係最難搞
要放營骨出袋

uberlite上個post好兩極，我就覺得伏左所以賣埋
睇個人，自己試過先會知

自充氣理論上個訓感會接近屋企張床多d ，但重

有冇咁癲，就咁環湖路線唔出鬼手剩行山都7個鐘，如果剩入鬼手咩哂camping野應該都要6，7個鐘

凳檯枕頭杯叉拖鞋多數冇
急救包雨具睡袋尿袋營有時冇

通常都話uberlite好嘈，但輕，貴過klymit三倍。我都未買，主要驚易穿，佢用15D, klymit 好似75D

係lor 有燥音問題，同埋重量唔差太多咁

j緊prolite 同uberlite,，另外exped 隻ul 330都好輕wo

Uberlite比起上一代neolite一定冇咁嘈

呢隻冇防uv coating?

MSR 營主要都係overlander

遮太陽好有用

伏係邊？ 讚就一定係輕啦，咁伏位係易爛？

你抽骨好長咩？
你UL 隻營其實唔會好大，唔會一大抽骨，多數都擺得落

唔係wo 我睇過YouTube片，uberlite 最唔吵，反正xlite 過d更吵，其實d數大應該吵d

GG

見有隻台灣嘅Hanchor都好似幾好

開鍋有啲煩手柄好撚熱，包左個自己整嘅皮都有啲辣手
利申：我都係放係trangia 27用

咁都幾大穫uberlite已經嘈到不能接受俾營友屌

有片有真相，真係冇咁吵

xlite 用家表示訓得好舒服

充氣放氣特別耐，而家改左版唔知有幾大進步，呢個最懷疑人生

然後好撚浪超唔好訓，當然個人問題
易爛就唔知，用一年都無事但每次我都驚佢爛
嘈到喊都係一個原因，自己帶耳塞無問題係俾fd屌，當然其實都小事，大家都帶耳塞就無問題

你睇下754條片

EXPED AirMat Lite Plus 5 M
呢隻好唔好用? 好輕

你睇下post 754條片，比較之下已經最唔吵

睇乜鬼姐 咁用落真係覺得嘈話返你知姐
呢度好多巴打都話無呢個問題，但我真係有嘛

無用過但560g rvalue 1.3邊忽輕

我唔需要片, 因為我用緊. 之後我兩個朋友即刻換埋Uberlite

咁我post下自己嘅裝備同重量

背囊
HMG 3400 Windrider 1025g

帳幕
HMG Large DCF Pod 36g
Hilleberg Enan 1203g 連 Footprint 262g

瞓覺
HMG Large DCF Pod 36g
Thermarest Hyperion Sleeping Bag 462g
Thermarest NeoAir UberLite Pad 236g
Thermarest NeoAir Micro Pump 71g
HMG Small Stuff Sack Pillow 33g

煮食/枱/櫈
HMG Small DCF Pod 33g
Soto WinderMaster Stove w/ 4Flex 87g
Soto Thermostack Cooker Combo 296g
Verne Trekking Pad 242g
Helinox Chair Zero 503g
Humangear GoBites 90g
Gas Small Bottle 215g
Gas Stabilizer 20g

其他
HMG Small DCF Pod 33g
Katadyn BeFree Filtration 1.0L 72g
HydraPak Seeker™ 4L 120g
Goal Zero Lighthouse Micro 78g x 2
Petzl Bindi 36g
Verbatim 10000mah Battery 183g
Lexon Mini Speaker 33g

一共5483g. 唔算太輕, 不過已經好滿意. 同埋多數唔用睡袋淨係搵件風褸冚腳, 所以實際會再輕啲

睇完條LIST唔想露營了

琴日計完數成8KG起跳

想問下點解會帶兩個水袋既

用過nemo tensor返唔到轉頭🥰

你計少好多野，實際唔些呢個重量的

仲有乜嘢? 每次都係帶呢啲😅 食物同水?

佢計base weight?

訓緊
我覺得唔太好瞓 有啲浪
可能我果張有問題 堅挺5分鐘

衫 清潔用品 銀包調味料等等

多謝回覆。

諗住連埋佢個皮一齊買，想問下用落會唔會好細 同建唔建議買埋個蓋？

咁好難㗎喎...一隻金勞同一隻Apple Watch重量好大分別喎. 唔好咁認真啦😅

如果買我覺得買佢個矽膠可能好啲，同埋我係一套兩個連埋蓋咁買，有蓋好過冇嘅

一人一營，就係咁先俾人屌
咁我都利申返我係訓覺會成日郁既人

有無巴打用過香港出嘅UL backpack，例如syzygy, hermitic gear?

多謝你意見

之前有清話有山人背囊，
山人啲背囊正好多，
syzygy果啲背囊唔啱口味

買左個syzgy25l 等到
不過講ul袋其實超多選擇又平(只限黑五)又成熟過佢
買佢純粹個樣係自己杯茶

山人睇完價錢都係唔捨得買，如果唔係佢signature pack 既樣同設計都算係心目中最理想既袋

你玩開幾重

7 8kg，平時同朋友去既話

同朋友玩都7-8咁mini ok
預多少少都係three
淨計torso length 就選擇到m定L

好吖唔該

用緊山人
因為custom made其實一切都會好fit
另外想講就算你玩Hmg都唔會最輕因為有兩條鋁條
巴打你咩用途多？

係. 其實果兩條鋁加埋差唔多300g, 不過就係多咗呢兩條鋁, 用落會舒服好多. 所以真係要取捨

yolocamping 賣次貨？一開箱就見到咁

花曬喎😐

一係你同山人傾點整嗰時講埋做多少少位俾你adjust
例如肩帶嗰啲
雖然佢係唔鼓勵
同埋我玩左一排深深感受到呢類袋好需要你有良好packing習慣

睇嚟都係要硬食無得退㗎喇

我覺得個25L可以再精簡啲，
我個40L都唔使500g，
啲帶加左其實唔多會用，
浪費材料費同重左又要多啲手工
個背網用埋xpac好啲，
唔會咁易鈎穿。

我個25L連網袋都唔要，
彈力繩就算。

Ching 會唔會玩內帳

有冇人用緊Yamatomichi One？
依家有得定制 大家點睇？

用緊zpacks nero 當初就為左極致精簡
而加買syzgy25l其實主要想當daypack用,雖然100%會拎去露營

香港玩ul會嫌太大，mini同three會合適d
玩正常裝又好容易過佢舒適負重

ul裝但煮大餐hea camp可能會幾適用

露營用
如果輕d full gear可以行遠d
見hmg 未計運費都要三千幾
有local brand 咪睇下用唔用得過

你山人custom made左幾錢？

hmg有八折wo而家

Under 2.5k

我下星期去試佢25L,不過佢得一個size既背揀，同埋25L我怕唔夠放

其實HMG 唔計運費就咁定價係US$345, 係26xx港紙

師兄搵唔到 邊到有

師兄380s係邊到買？

佢website會有popup叫你subscribe
之後會收到8折code

Thanks 好吸引 搞唔掂

用緊three standard
一開頭以為佢深灰近黑 點知唔係
想買返隻全黑 睇緊咩brand 好

Lm

冇人買zpacks 一抽二掕好似乞衣咁 好正

發現韓仔d outdoor brand背囊幾靚
Cayl 有款幾正 但佢d背囊全部賣哂
而家睇緊and wander

買返鋪頭先喇, 唔問唔知

英昌

想買snow peak trek 1400 大家覺得鋁定鈦好

淨煲水, 無咩用的。

仲以為個蓋可以當煎pan

可以當一次

35L lo咁
見呢個網仲有35仲要搵到9折code

大家有冇上amazon睇岩啲咩
係咪都係睇jp amazon

暫時得 Klymit Static V2同GSI Gourmet Frypan
有無其他介紹

今日去親身試左，真係好吵，佢太薄，好似膠袋咁

我睇左實物350g 不過條裝

去左睇實物好吵，唔怕大舊我用返幾十蚊過d foam 算

我都係重到仆街

Belmont
Uniflame
Snowpeak
Captain stag
Muraco
Mont bell
Nanga
DoD
Coleman
Logos
Locus gear
Tent mark deaign
Kalita outdoor

其實仲有好多 慢慢睇

我有個mari, 其實無乜唔好
但要自己買橡筋掛pole

無囇貨。我都岩岩買左。偏貴

有片未必有真相

想問下有無用電既營燈係出黃光ga？

想問依家weekend去政府啲營地係咪大機會掃場

你地拎住個三人營通常直塞落背囊定掛係出面定手抽掛係出面好似太大抽 塞入面又好似好晒位

Lumena N9
Goal zero
ML4 Warm Light

stainless steel夠唔夠做？會唔會走味
SP既Titan flask好貴

太極端氣溫我都唔肯定 但香港的話無咩分別
正如你屋企張被無咩分size一樣

goal zero/ ML4 yellow light version

唔買專for women?

皮套壓埋字

我都睇中呢隻 但無貨

反而想知有冇shelter好介紹？
而加用緊Triton想換隻靚d
但一睇到重量呢...

要煮野食一定係鋁
另外全部cookery跟個蓋都係淨係可以煎一次野

拎啲骨出黎 個營想點摺都得
之後入袋

行晒成個旺角，好似都無乜天幕唔係mic

thx

Backpacker

有冇咩平價既舖頭推介？

而家黑色好似可以係日本網買到
26000 yen左右

betterweekend 仲有隻白色
170000krw

170000韓好多喎，買啦
當daypack用都抵

其實香港有鋪頭賣,本身都廢事幫人宣傳,不過都係廢事位巴打買貴
[member][member]

shit 打錯...

幾錢budget幾人都唔講點介紹

有另外一位巴打話日本有賣26000羊姐
韓國買應該最平

其實冇乜理budget
4-6人左右

買左25usd amazon 係咪算平

唔該巴打
我黑色撚所以prefer會係呢到買
又要買野

非常平

咁Nallo 4 GT 啦一於

最鍾意毒人買野

有睇果呢隻營 空間感真係好正
不過想搵天幕果種shelter呀
唔該巴打先

你講tarp我先會明係講天幕

MSR SunShield 200, Tatonka/Evernew TC 1

仲有好多牌子，睇你想要咩物料同幾重

背囊除左osprey之外，仲有咩牌子抵玩好用？

好詳盡 唔該哂巴打

BF天幕買咩好? 我啱啱掃完BA tight wall 同 HMG 3400同啲pod 宜家差upgrade個UL用嘅爐同cookset

係咪外國網黎，要用集運？

唔用集運咪最多俾貴啲運費

真，吵到hihi，我諗住買幾十蚊foam 算overlander 有，如果試左唔岩會考慮買返static v2或者thermarest prolite或者sts 既500幾g自動沖氣

外國天幕麻麻地🤡

Nemo tensor try try💪

Katadyn BeFree Filtration 1.0L 72g
HydraPak Seeker™ 4L 120g
佢個filter 係咪同seeker compatible? 咁我剩係買個水袋加filter就得

有冇2人細細地，最輕介紹，2k樓下

想買下營應該買雙矽定單矽好

太貴，我唔信會同v2差好遠，而且如果我唔介意個體積大d，自動充氣軟墊正d，試左thermarest prolite 510g幾鐘意

我見BF外國網soto無乜做折，貨又少，最多都做8拆，係咪香港買算?

師兄 點解咁講
本身想買黎solo煮野食

nemo tensor 幾好訓，不過唔介意重量同大細就無謂俾咁貴啦

Lowealpine點睇？

Yes 仲未開嚟玩

其實black friday有咩網做緊平
啲資訊唔係幾識搵
睇jp amazon又唔覺好平

我果時無貪心 買左一隻咋 然後好快就out of stock

大家點睇captain stag嘅tarp

Kelty

其實想問好耐，點解露營post會去咗攝影台
利申：露營新手入黎學野

係. 我買埋befree 1L因為當水壺用.

Mammut, 依家用緊，個active spine system係好舒服

HMG出咗Discount Code

HOLIDAY20

買買買喇

有冇巴用緊Mystery Ranch既大zise 背囊？
想知有冇野好或者唔好？

巴打絲打，你地通常點解決Tent內露水問題
一晚抹十鳩幾次

單層營?

最簡單 換個靚嗰營

個營會唔反潮最主要係睇單層定雙層，物料透氣好唔好，通風設計好唔唔好

内帳轉用蚊紗，外帳打門晒啲門/氣窗，四邊唔好拉到太貼地，落齊風縄拉行外帳等佢同內帳之間多D空間都會有幫助

唔洗查 n9係mic

要耐磨揀返xpac啦都係

係貪輕

就係用緊單層都係買個雙層了事

最後u岩岩換左啲野希望輕啲

香港真係唔好用單層營

Coulee 40好似幾正

啱啱係UGO訂左個quilt, 全部都可以customized tailor made真係好正

有無興趣SATL
全新有單狼棕色60L
永鳩賣緊$5000

Tg?

原來呢個牌子咁貴😅, 冇留意開真係唔知

睡袋有冇推介香港用
見marmont 隻never winter 30做緊148usd
有冇巴打用過

因為美軍都係用呢個牌子執勤

tg 喺上面留咗

reecho ok, 香港唔係你想像咁凍。

巴打又見到你

so do I

Soto Thermostack Cooker Combo

但係呢個鋁，唔係鈦

鋁香港都係差唔多價

msr ceramic skillet
trangia messtin
是但加隻煲或者大杯

買比老婆
用緊reecho7
佢怕凍
所以想買過比佢
Target1000$左右

買adventure0 好啲

Thx bro
望望先

初一十五前後三四日唔好去 例如下星期

果洲群島?

香港最多買10度，15度，好難買再凍d

高位掂唔掂？我諗住頭班船去霸位

有xpac型號但你地講緊隻pumice唔係

咁快就黎第11個post
永續攝影台

1001